\documentclass[dvipdfmx, xcolor=svgnames]{beamer}
\mode<presentation>{
\usetheme{Berlin}
}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath,amsthm, amssymb, latexsym}
\usepackage[english]{babel}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tcolorbox}
% These options will be applied to all `tcolorboxes`
%\tcbuselibrary{skins}
\usepackage{etex}
\tcbset{%
  noparskip,
  colback=SkyBlue, %background color of the box
  colframe=SkyBlue, %color of frame and title background
  coltext=black, %color of body text
  coltitle=white, %color of title text 
  %fonttitle=\normal,
  left=4pt, right=4pt,
  % alerted/.style={coltitle=white, 
  %                 colframe=red!75!black,
  %                 colback=red!5!white},
  % example/.style={coltitle=black, 
  %                  colframe=green!20,             
  %                  colback=green!5},
}
\usepackage{array}
\usepackage{textpos}
\usepackage{tikz, adjustbox}
\usetikzlibrary{er}
% フォント設定：
\usepackage{newtxtext,newtxmath}
% 日本語フォントをゴシックにする．
\renewcommand{\kanjifamilydefault}{\gtdefault}
% 日本語：
\usepackage[noalphabet]{pxchfon}
\setminchofont{ipam.ttf}  % IPA明朝
\setgothicfont{ipag.ttf}  % IPAゴシック
%\boldmath
\usefonttheme[]{serif}
% 用紙サイズの変更：
%  for DIN-A0 poster
\usepackage[size=custom,width=50,height=70,scale=1.0,orientation=portrait]{beamerposter} 
\newcommand{\bvec}[1]{\mbox{\boldmath $#1$}}
%=================================================%
% タイトルバーの文字化け防止：
\ifnum 42146=\euc"A4A2 %"
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
\else
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}
\fi
%=================================================%
% ナビゲーションバーを表示しない：
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
%=================================================%
% フレームのカスタマイズ：
\newcommand{\frameofframes}{/}
\newcommand{\setframeofframes}[1]{\renewcommand{\frameofframes}{#1}}

\setframeofframes{of}
\makeatletter
\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamertemplate{footline}
  {%
    \begin{beamercolorbox}[ht=1.1zh,dp=0.5zh,%
      leftskip=.3cm,rightskip=.3cm plus1fil]{title in head/foot}%
     {\scriptsize
      {\usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle}, {\usebeamerfont{}\insertdate}
      \hfill
      {\usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor}
      }
    \end{beamercolorbox}%
    \begin{beamercolorbox}[colsep=1.5pt]{lower separation line foot}
    \end{beamercolorbox}
  }
\makeatother
%=================================================%
\renewcommand{\maketitle}{%
  \begin{center}%
    \LARGE\inserttitle\\%
    \Large\insertauthor\\
    \Large\insertinstitute\\
  \end{center}%
  \vspace*{-1ex}%
}
\renewcommand{\figurename}{Fig.}
%=================================================%
\usecolortheme[named=SkyBlue]{structure}
\setbeamercolor{example text}{fg=Black}
\setbeamercolor{BlueBox}{fg=White, bg=black}
\setbeamercolor{DGBox}{fg=white, bg=Black}
\setbeamerfont{frametitle}{size=\large, series=\bfseries}
%=================================================%
\title[秋合宿2014]{単一ボトルネックの避難行動への影響}
\author[E-mail:\url{daichi.takizawa@most.tohoku.ac.jp}]{瀧澤大地
}
\institute{東北大学大学院工学研究科技術社会システム専攻}
%
\date{Octber 16, 2014}
%
\begin{document}
\begin{frame}{\maketitle}
%
\begin{block}{目的}
\begin{itemize}
\item 単一ボトルネックを通る避難での人々の行動の影響を調べる
\item 単一ボトルネックに対して災害による影響がある場合の避難への影響を調べる
\end{itemize}
\end{block}
%
\begin{block}{先行研究(通勤での単一ボトルネックによる遅延)}
\begin{columns}[t]

\begin{column}{0.49\textwidth}
\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{対象}}\\
\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[scale=1.0]{fig1.eps}
\caption{対象のネットワーク}
\end{figure}

\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{仮定}}\\
\begin{itemize}
\item 通勤者は旅行費用を最小化しようとする
\item ボトルネック以外での遅れは生じない
\item ボトルネックでの待ち行列システムはFIFOとなる
\end{itemize}

\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{目的関数}}\\
\begin{equation}
 p \{ t, t_W \} = \min \{ f_w \{ w(t) \} + f_s \{ s(t, t_W) \} \} 
\end{equation}

\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{定義}}\\
\begin{tabbing}
\hspace{0.33\linewidth}\=\hspace{0.33\linewidth}\= \kill
$t$:流出時間 \> $t_W$:希望到着時間  \> $ \mu $:ボトルネックの容量
\end{tabbing}

\begin{description}
\item[$A(t)$:] $t$までにボトルネックへ到着した人数
\item[$\lambda (t)$:] $t - w(t)$での流入レート $= A'(t)$ 
\item[$D(t)$:] $t$までにボトルネックを流出した人数
\item[$W(t)$:] $t$までに目的地への到着を希望する人数
\item[$w(t)$:] ボトルネックでの待ち時間 $= t - A^{-1}(D(t))$
\item[$f_w \{ w(t) \} $:] 待ち時間の費用関数 
\item[$s(t, t_w)$:] 希望到着時間との誤差 $= t_w - t$ 
\item[$f_s \{ s(t, t_W) \} $:] 誤差の費用関数 
\item[$TC \{ t, t_W, x \}$:] 全体の旅行費用
\end{description}

\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{$A(t)$の決定}}\\
\begin{equation}
\frac{ \partial p(t, t_W)}{ \partial t} = \frac{df_w \{ w(t) \} }{dw}
\frac{dw(t)}{dt} - \frac{df_s \{ s(t,t_w) \} }{ds} = 0
\end{equation}
\begin{equation}
\therefore \frac{dw(t)}{dt} = \frac{df_s \{ s(t,t_w) \} }{ds} \frac{dw}{df_w \{ w(t) \} }
\end{equation}
\begin{equation}
w(t) = \frac{ \int^{t}_{t_0}f_s' \{ s(t,t_W) \} dx}{f_w \{ w(t) \}}
\end{equation}
\begin{tabbing}
\hspace{.49\linewidth}\= \kill
$t_0$:待ち行列発生時刻\> $w(t_0) = 0$
\end{tabbing}
$w'(t) = 1 - \mu / \lambda (t)$より
\begin{equation}
\lambda (t) = \frac{ \mu }{1 - w'(t)} = \cfrac{ \mu }{1 - \cfrac{f_s' \{ s(t,t_W) \} }{f_w' \{ w(t) \}}}
\end{equation}
\end{column}

\begin{column}{0.49\textwidth}
\colorbox{CornflowerBlue}{\textcolor{white}{問題の例($t_W$が一定の場合)}}\\

\begin{equation}
f_s \{ s \} = \begin{cases}
  c_1s & s(t) \geq 0  \\
  -c_2s & s(t) \leq 0  \\
\end{cases}
\end{equation}
\begin{align*}
f_w \{ w \} = bw \\ b \geq c_1 > 0
\end{align*}
(3)式と(5)式を使い$f_w \{ w \} $と$ \lambda (t)$が求まる
\begin{equation*}
\frac{f_w \{ w \} }{dt}  = f_s' \{ s(t) \}= \begin{cases}
  c_1 & s(t) \geq 0  \\
  -c_2 & s(t) \leq 0  \\
\end{cases}
\end{equation*}

\begin{equation*}
\lambda (t) = \cfrac{ \mu }{1 - \cfrac{f_s' \{ s(t,t_W) \} }{f_w' \{ w(t) \}}} = \begin{cases}
  \cfrac{ \mu }{ 1 - \cfrac{c_1}{b}} & s(t) \geq 0  \\
  \cfrac{ \mu }{ 1 + \cfrac{c_2}{b}} & s(t) \leq 0  \\
\end{cases}
\end{equation*}
\begin{figure}[t]
\centering
\includegraphics[height=20cm, width= 20cm]{fig3.eps}
\caption{問題例での累積分布}
\end{figure}
\end{column}

\end{columns}
\end{block}
%
\begin{block}{問題点}
\begin{itemize}
\item 希望到着時間を避難でどのように適用するか
\item 到着時間の誤差を避難においてどのように扱うか
\item 避難開始前による待ち時間の費用をどのように扱うか
\end{itemize}
\end{block}
%
\begin{block}{今後について}
\begin{enumerate}
\item 避難での単一ボトルネックのモデルを作る
\item 単一ボトルネックを通る様々な避難の様子を推定する
\end{enumerate}
\end{block}
%
\end{frame}
\end{document}
